求救 焦慮感好嚴重 好辛苦

求救 焦慮感好嚴重 好辛苦 諗住後日去試下睇精神科 睇下係唔係有病 但聽日係 final year 最後一場考試 點都要捱埋落去 有冇人可以教我點做好...

點焦慮法

我既焦慮好奇怪 大多黎自電話上 社交媒體上 e.g. whatsapp ig 總係好怕 自己會唔小心send 左野比人 or 係我唔知情間send 左野比人然後 可能得罪人or 比人告. 為左確認 自己有冇send錯到比人 會不斷撳黎撳去 又開又關 重重覆覆去 嘗試確認，但又怕會因此 弄假成真 真係send 左比人。 我記憶中好似係由今年2月13號夜晚開始出現依種情況 情況嚴重時 會作嘔 心跳加快 焦慮感好重 失眠問題好嚴重。奇怪既係，重重覆覆去確認同回想，會愈黎愈唔肯定，直到依家我已經開始唔敢相信自己有冇確實做過。 我都察覺到 自己好似好唔理智。究竟係邊度出左問題？ sorry for 太長and 1999

搵其他野做 分散下注意力會唔會好d

普通私家都開到藥，可以睇一睇先
食左應該會舒緩D

琴晚到依家都未訓到教 而今晚又要通頂溫書 焦慮感 令我好難集中精神

拿拿臨落去睇普通科 等佢開D鎮靜劑比你食左先

巴打有無試過用下唔同既方法幫自己放鬆呀？

我自己有時都會用下D 呼吸方法，網上抄既，你又參考下：

等長呼吸法 (Sama Vritti Pranayama)
1. 以鼻吸氣4秒，然後以鼻呼氣4秒，呼吸時需保持平穩；如果呼吸還未到4秒就無法再吸入空氣，表示你吸氣太快；如果已經到4秒了但你仍可以吸入更多的空氣，表示你吸得太慢；盡量控制呼吸在4秒之内
2. 當4秒的呼吸完成後，便可以嘗試6,8,10秒的平穩呼吸。
3. 重複10-12次練習，使心情放鬆
適合進行時間：任何地點，任何時間，睡覺前進行等長呼吸法更可幫助入睡！

腹式呼吸法 (Abdominal Breathing Technique)
1. 閉上眼睛，雙手放在腹部，感受腹部的變化；
2. 以鼻子吸氣，腰間用力，雙手感覺吸氣時的腹部鼓起，數4秒；
3. 以嘴巴呼氣，嘴巴呈圓狀，呼氣速度越慢越好，呼氣時雙手感覺腹部凹入；
4. 每天10分鐘，每分鐘腹式深呼吸6次。
適合進行時間：適用於平躺、坐著、站著時進行

漸進式肌肉放鬆法 (Progressive Relaxation)
進行時注意肌肉收緊及放鬆時的感覺
1. 雙眼閉上，保持姿勢坐著或躺著；
2. 以鼻吸氣3秒，保持肌肉收緊；再以嘴巴呼氣5秒，保持身體放鬆，體驗肌肉鬆弛感覺；
3. 慢慢從腳趾、小腿到膝蓋、大腿的肌肉放鬆訓練，再移動到後背、胸腹、手臂、手、肩膀、頸、下巴和眼睛的肌肉放鬆訓練。
適合進行時間：適用於平躺、坐著、站著時進行

加油呀！！！

有冇巴打 可以話我聽 我似唔似有病
利申：好怕真係有事

巴打有無TG？
ADD TG傾多D丫

我就成日驚做錯野比人屌同埋比人笑
好想練到唔怕任何人目光

未必係焦慮
唔好自己斷症
去睇醫生先
可能會開d舒緩嘅藥先

我係怕死 and 怕做罪犯

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

可以去google搜查
焦慮症 戒色吧

因為身體虧會影響埋心理健康，身心會互相影響

而且戒色吧有好多焦慮症案例

我同樓主情況差不多 之後有睇家庭醫生 依家食緊血清素
一定要睇醫生 唔好拖
加油啊